[連登支持既警察開槍案] 深水埗女警開槍案中槍男子家屬質疑開槍決定

深水埗港鐵站兩星期前發生警員開槍事件，一名男子中槍受傷一度危殆。傷者的兒子表示，父親情況仍然嚴重，康復後或失去活動能力，目前仍未適宜錄口供。他不滿警方事後沒向他解釋開槍決定，批評是不合理，又認為警方單靠一段不清晰的閉路電視片段，不足以證明當時必須開槍。傷者的僱主譚先生表示，傷者從事裝修，當日需要工作，必須配備鎅刀，又指警方當時致電過他，但事發後並沒有正式向他錄口供。

協助傷者家屬的立法會議員涂謹申表示，據他了解，警方事發後沒有尋求更多目擊證人做問卷等，認為是匪夷所思和不妥當，質疑警方是單靠警員口供和閉路電視片段決定開槍會涉及偏幫，要求警方主動尋找證人調查。

睇viu tv播now新聞，有播到記者會片段
睇住個僱主話佢驚帶漏野，叫定下屬帶多把鎅刀

當時一批連登仔大叫「好人好姐做咩帶刀」話開槍合理，個思維學到足中共實名買菜刀咁
好囉原來人地做裝修，帶齊架生出街就中槍

拎出黎 衝埋警察到
咁都無錯?
佢係弱智定你係弱智呀

傷者的兒子又認為，警方現時仍未有合理解釋為何當日的女警需要開槍，而非使用低一級武力，如胡椒噴霧等，並批評警方目前未有向家屬交代開槍原因。他續稱，事發當日接受警員錄口供後，曾被警員要求勿向議員「講太多嘢」，加上警方仍未尋找獨立目擊證人，擔心警方僅憑當日開槍警員的證供，就當完成調查，又坦言，「宜家心情好攰好沉重，好擔心爸爸同屋企嘅情況！」

傷者的老闆譚先生指，事發當日約傷者於荃灣集合，赴屯門黃金海岸工作，他聘請傷者已10多年，認為對方為人老實，甚少發脾氣，而事發至今，警方從未向他錄口供，了解傷者當日為何要帶𠝹刀外出。譚說，裝修師傅每日會帶𠝹刀工作，「個個(師傅)都有，平時要用嚟割英泥袋或者膠片，好正常。」

協助家屬的涂謹申轟警方處理事件手法離譜，「連搵目擊證人都要議員同家屬搵，警方口供都唔錄，係想滅聲定偏幫開槍警員？」涂呼籲若市民目擊事件，或拍攝到事件過程，盡快與其辦事處聯絡。

殺錯良民呀，連登仔仲力撐開槍合理
宜加人地就查都唔撚查，你帶刀出街開工，唔好彩俾警察查問

恭喜你變身成為危險分子囉帶武器出街

拎鎅刀捅你 應該要以愛與和平為原則去感化佢

【19:40】55歲姓周的疑犯涉嫌襲警及藏有攻擊性武器被捕，案件由西九龍總區重案組跟進

落案叉人藏有攻擊性武器，然後唔搵人落口供
唔搵證人，連人地老闆都唔問，咁都冇錯？單憑警察口供就告人
你信人地襲警、帶武器，我就唔敢講，根本唔夠證據，查又查得馬虎
砌完生豬肉都冇人知

做娤修要帶𠝹刀出街, 合理.
拎出黎衝埋差婆度又點解釋??

應該打死個犯

協助傷者家屬的立法會議員涂謹申表示，據他了解，警方事發後沒有尋求更多目擊證人做問卷等，認為是匪夷所思和不妥當，質疑警方是單靠警員口供和閉路電視片段決定開槍會涉及偏幫，要求警方主動尋找證人調查。

黐撚線咁都冇問題？
之前示威者被告嗰陣，個個都講緊「單靠警察口供唔可信」

今日發生同樣情況，只不過被告係「連登仔認為做錯既人」
就變晒冇問題

有閉路電視都唔入 咁7警都唔洗入啦得片段

一般人係唔會解釋到呢單野
傳媒報導犯罪，通常靠警察提供既情報
報導完又冇follow up，又冇人證，又冇閉路電視片

即係話，如果警察情報係9up，係老屈
我地又點知先

班狗仲要selfie

你冇睇過條片，傳媒冇報過，你點做判斷？
現場證人都冇一個，口供就靠警察俾
係講乜都得架啦

我都冇斷言人地拎刀出黎係冇罪，冇做錯
一口咬定人地有罪就on9囉

尤其是警察有太多老屈先例，之前先屈個女人以胸襲警，根本係咪襲警任得黑警講

同警察相關案件都應該保持懷疑態度，警察老屈案例多

今次就個個憑一篇報導，咬死事主拎刀有錯，開槍冇問題
下次到你班人受害嗰陣就真係唔好喊

以胸襲警 吳麗英囚3個月15日

如果依單case發生喺今日，條女已經中槍死咗
根本近幾年港共為咗打壓市民，不斷放縱黑警濫權，黑警犯晒法都可以大大聲話冇做錯到、互相包庇

警察從來都係互相包庇
到今日為止都冇公布事件詳情，發生過乜事

警察開槍，然後放料俾傳媒話有人襲警
連登仔睇完信到十足，係咪老屈冇人知

極度懷疑樓豬係曲線 令到連登撐警犬

使鬼我曲咩
連登仔最撐警

講經咩
你要靠老屈陰謀論
先論證到個女警做錯左
咁不如話埋把𠝹刀係黑警作出黎砌生豬肉啦
個真相係點根本冇人知

而家連登仔個討論
係建基於個受害人拎界刀沖向女警
女警警告無效後開槍制服係冇做錯
如果你證明到條友冇拎刀襲警
咁撐警撚咪自動收皮囉

留明睇樓主被犬決

警犬決

我會咁講係建基於以前既經驗
由樓上post既以胸襲警
到旺角事件單靠警察證供就入到罪，被告要自已搵片證明清白

我既結論就係警察單方面聲稱既野都係要懷疑既
傳媒報導，通常係靠警察放料，結果都係警察講乜都得
用傳媒把口加強公信力

咁不如解釋下，點解唔搵證人，點解唔公開埋閉路電視啦
我地屌政府奶共、警察黑暗，大把野都係冇證據，係靠懷疑架啦
人講你就信係好危險架